\begin{tutorial}{Гольфильярд}

При физических допущениях из условия задачи цветной шар после удара белым шаром будет двигаться вдоль прямой, соединяющей центры шаров в момент их касания. 

Нам нужно найти угол, в направлении которого необходимо ударить белый шар. Для этого представим себе конечное положение белого шара с центром в точке, которая будет лежать на прямой, образованной центром цветного шара и центром лунки.

Вычислить нужное положение белого шара в момент касания цветного можно по следующим формулам:

1. Получить вектор в направлении от центра лунки к центру цветного шара:
$$\vec{a} = \{X_2 - X_3; Y_2 - Y_3\}.$$

2. Преобразовать полученный вектор в единичный:
$$\vec{c} = \frac{\vec{a}}{\sqrt{X_a^2 + Y_a^2}}.$$

3. Отложить от центра цветного шара два таких единичных вектора и получить координаты белого шара в момент удара по цветному:
$$Q = (X_2 + 2 * X_c; Y_2 + 2 * Y_c).$$

Теперь нужно найти угол между осью абсцисс и вектором, направление которого образуется центром начального положения белого шара и точкой $Q$. Для этого можно воспользоваться формулой:
$$\alpha = \arctan \left(\frac{Y_Q - Y_1}{X_Q - X_1}\right).$$

\end{tutorial}
